兩男澳門賭贏312萬港元 抵台遭沒收296萬

桃園國際機場周六（8日）晚查獲兩名從澳門返台的男子，手提行李內竟有高達40萬美元（約312萬港元）。兩名男子在訊問時表示，40萬美元是他們在澳門賭場所贏得的賭金。海關訊問後依洗錢防制法，將超額的38萬美元（約296萬港元）沒收。

據了解，涉事的為26歲江姓及23歲陳姓男子，均為台灣人。海關表示，今次是洗錢防制法於今年6月28日實施後，所查獲攜帶超額現金最大額的案件。海關提醒，在洗錢防制法新制下，凡出、入境旅客攜帶10萬元新台幣、2萬元人民幣、1萬美元以上外幣現鈔，均需向海關申報，以免遭沒收。

佢地係無申報比人周到，所以比人扣左咁多錢，
btw 唔知正常申報又要比幾多呢